1.final modifier in java prevent


2.correct way to declare method???
ans: all of the above.


3.not  checked exception?? (mr)

a)io exception
b)sql exception
c)arithmetic exception
d)null pointer exception

ans:c) arithmetic exception
    d)null pointer exception


4.o/p of the following code?

interface my interface()
{
	integer a =40;
	void predict();	
	{
		class my class implements my interface;
		{
			public void predict i++;
		}
	}
}
a)a will be 41
b)a will be 42
c)compilation error 
d)compilation error as a is constant and value can not be modified.

ans:  compilation error as a is constant and value can not be modified in my class


5. o/p of following code??

map <integer,string> p=newhashmap<integer,string>
p.put(20,"duster")
p.put(20,"duster")
p.put(40,"Pen")
p.put(40,"pen")
p.put(20,"eraser")
sysout println("empty.size");

ans: 2

6. correct way to declare abstract method in abstract java class??
ans: public abstract void display()

7. not true for abstract class?
ans: can not have concrete methods
     can not have sub classes

8. STUDENT ATTENDACE SYSTEM SCENARIO?? (null value exception)
ans: this will throw unchecked exception.

9. class manish{
public static void main(){
try{
	integer x=8/0
   }
catch(null pointer exception null x)
	{
		system.out.println("Null ptr exception")
	}
finally{
system("finally block");}
	}
}
}

ans: finallty block and arithmetic exception is thrown at runtime;


10: 1 try 2 catch block 1 for sql exc 1 for io exc finalyy block follows catch exction...o/p of scenario
ans: c)when exception is thrown sql exception block will be executed followed by finally block;

11. java programmer wants to allow communication Remote Method Invocation...() for this what he has to do??
ans:Use object serialization by creating a class which implements a serilizable interface.

////12.how do u test the exception thrown by following method in J Unit?
	public void result () 
	{
	   int result = 5/0;
	}
ans: annotate the test method as follows
	arithmetaic expression.class;

////13. public class Manish
{
@Test
public void getdetail();
@Ignore
@Test
expected=class cas exception.class
public void enter details{}
}

Ans: 1 test case will executed

14;how many times folloeing method executed in JUnit???
@before
public void method()
{
	system.out.println("method1");
}

ans: once before every test in a class;

////15:write o/p
array list string a = new arraylist()
<array list>
contents of al??
ans: -30,30,40,Manish(class name)

16. O/P of the following code??
tree set tree =  new treeset();
tree.add Apple;
tree.add ball;
tree.add Ball;
tree.add apple;
tree.add ape;
system.out.println(tree);

ans:Apple,Ball,ape,apple,ball

17.pick up true about java collection???? (MR)
ans:a,c
maps store object in the form of key value pair
c) set does not permit duplicate entey.

18.(Scenario) Java deveplore wants to hold the collection of object with no duplicate entry... Which collection class is suitable for this scenario??
ans: hash map

19. default value assigned for folloeing array element??
boolean[]status=new boolean [2];
ans:false

20.Code:
class A
{
	public static void main(){
	integer num1=0;
	integer num2=10;
	do
	num2--;	
	++number1:
	while(num1<5)
	{
		system.out.println(num1,""+num2);
	}
   }
}
ans:5 5

21.Hema wants only subclasses in the package.... which is suitable modifier???
ans:protected

22.Import keyword used for which of the following purpose?
ans:import both built in package and user defined package in java source file. 

23.which is the correct way of writing the gatter method of java bin property "city" of string data type?
ans: string get city();
 
24.which of the following is not a wrapper class?
ans:vector

25.consider the following scenarion
in a faculty management system name is searched by...what is true about this scenario?
ans:unchecked exception

26.java programmer is creating checked exception Purchase order exception....pre defined class need to be inherited to make it as unchecked exception
ans: runtime exception


27.Public class A {
public static void main{
try{
	sysprln(int.parslnt,"A90")
   }
catch{
arithmetic exception (array index out of bound exception E)
{
syspln("catch block 1")}
}
catch number format exception{
syspln("catch block 2")
}
catch exception E
{
 syspln("catch block 3")
}
}
}
ans:catch block 2


28.can data flow in a given io stream in both the direction?
ans:No, stream has 1 direction only either input or output.


/////29.Scenario
Consider the test cases given in the option
which of the following is correct valid jUnit test case for Testing exception?
@Test 
{
	arithematic expression.class
	1/0
}
@TEst
{
	expected=
	1/0
}

ans: @TEst
{
	expected= arithmeatic exception.class
	1/0
}


30.which of the below test method will fail??
public class M
{
	@TEST
	public void test1 (assert=(23,integer.parsint("23")))
	@TEST
	public void test2 (assert="Two",two,fail("Test Fails"))
}
ans: test 2 mehod fails

31.which code for test failing in test take longer than 1 seconds?
ans:@TEST(timeout=1000)


32.hashmap map =new hashmap;
map.put(J,"Gulam")
map.put(J,"Rani")
map.put(J,"Null")
map.put(K,"Null")
map.put(K,"Raja")
ans:3

33.Which statement should be inserted at line 6 to sort the name of the array list??
array list subject = new arraylist;
subject.add(eng)
subject.add(physics)
subject.add(maths)
subject.add(science)
6.______________________
ans:collections.sort(subject)

34.Pick up the true statement related to array and array list? (MR)
ans:1)array is statci and array list is dynamic
2)array and array list both of them allow duplicate values.

35.predict the o/p of the following code
set(string ts = new tree set<string>)
string v["1","3","1","2"]
for (int i<0;;i++)
{
	ts.add=v(i);
	iterator it = ts.iterator
	while(it.hasnext)
	{
	print(it.next)
	}
}
ans: 1 2 3

36.state true or false:
hash table does not allow null values in  keys as well as in values?
ans:True.